% !TeX program = xelatex

\input{input/header.tex}
\input{input/eskdx.tex}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Задание на работу}

Разработать для решения поставленной задачи алгоритм; реализовать полученный
алгоритм с использованием линейных структур данных заданных типов. Одна из
заданных  структур должна быть реализована самостоятельно, без использования 
готовых библиотек; вторая структура может быть как реализована самостоятельно,
так и взята из STL.

\section{Задание на вариант}

17. Задана арифметическая прогрессия с одним пропущенным элементом. 
Выявить пропущенное и восстановить его в положенном месте. Для 
решения задачи использовать очередь и стек.

\section{Теоретические оценки сложности алгоритмов}

Временная сложность алгоритма, использующего очередь, равна $\mathcal{O}(n)$.
Функция поиска пропущенного члена в худшем случае выполнит перебор всей очереди.
Эта функция вызывается в функции, которая создает новую очередь добавлением 
элементов от первого члена арифметической
прогрессии до последнего.

Временная сложность алгоритма, использующего стек, равна $\mathcal{O}(n)$.
Функция проходит весь стек и копирует элементы из него в новый.
Когда шаг арифметической прогрессии отличается, означает,
что в этом месте должен быть пропущенный элемент.

\section{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов}

Полученные данные представлены в таблице 1.

\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{5cm}|p{5cm}|}
\caption{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов\label{tab:econ_effect}} \\
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс & Время 2, мс \\ 
\hline
\endfirsthead
\caption*{Продолжение таблицы \ref{tab:econ_effect}} \\
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс & Время 2, мс \\ 
\endhead 
\hline
    90909                & 6           & 12    \\ \hline
    909090               & 55          & 131   \\ \hline
    9090909              & 591         & 1328  \\ \hline
    90909090             & 8573        & 13501 \\
\hline
\end{longtable}

\section{Исходный код С++}

\subsection{queue.cpp}

\inputminted[breaklines]{c++}{../queue.cpp}

\subsection{stack\textunderscore main.cpp}

\inputminted[breaklines]{c++}{../stack\string_main.cpp}

\subsection{stack.cpp}

\inputminted[breaklines]{c++}{../stack.cpp}

\subsection{stack.h}

\inputminted[breaklines]{c++}{../stack.h}

\end{document}
